港人參與遊行後被拒入境 一度與內地妻子分離

有港人參與遊行後，被內地以危害國家安全為由拒絕他入境，他不敢再在香港參與示威活動或發表政見，新年亦擔心未能與內地的太太團聚。

太太在內地的鄧先生每星期都會經關口上深圳至少一次探家人，但12月參加過一次在屯門的示威後，翌日就過不了關。

被拒入境的前一日，他曾參與「光復屯門公園」行動，他相信這是不能入境的主因。

為了與家人團聚，他打算再闖關，他想到一個方法。換證後他亦試過成功過關，但他相信往後不會每次順利，又估計自己已被列入內地的黑名單，感到無奈。

鄧生稱自己並非社運人士，尚且被內地「關注」，他已經尋求立法會議員的協助，希望港府嚴肅跟進。

大陸妻子

被支那閪統戰

鄰國又唔係冇黃既